俄軍圖文並茂斥美國助ISIS 網民揭發「證據」是遊戲截圖

俄軍圖文並茂斥美國助ISIS 網民揭發「證據」是遊戲截圖

雖然美國總統特朗普和俄羅斯總統普京在越南APEC有講有笑，但美俄關係仍然緊張。俄羅斯國防部周二在社交媒體指斥美軍，支援恐怖分子伊斯蘭國對抗俄國支援部隊，並上載幾張圖片證明，恐怖分子如何安全離開美國特種部隊控制的地區。然而，這些「證據」其後被揭發是遊戲截圖。

網民在國防部發文不久後就表示，相關圖片似曾相識，其中一張是手機遊戲「AC-130 Gunship Simulator: Special Ops Squadron」截圖，疑似是在YouTube 3月25日發布影片中擷取。其餘圖片則分別跟伊拉克2016年空襲伊斯蘭國，以及利比亞一次軍事行動有關。

俄方在原文斥責美國沒有打擊恐怖分子，及阻礙俄國空軍活動，並指美國裝作對抗國際恐怖主義，但事實是協助伊斯蘭國重組武力。圖文發布大約一小時後，俄羅斯國防部於當地時間下午2時刪除有爭議照片，但重申「圖片是無可辯駁的證據，證明美國實際上是恢復伊斯蘭國的戰鬥能力，令他們重新部署。美國利用它們來增加在中東的利益。」

俄羅斯其後發新聞稿指，初步調查是一名平民僱員錯誤附加圖片。

美軍上校狄龍（Ryan Dillon）諷刺俄國的指控，就如「他們的空戰一樣準確」，並表示俄國的照片是沒有根據的，不準確的：「你知道的，完全是假。」

美國國務院發言人諾爾特表示：「莫斯科是時候放棄政治宣傳和虛假信息，並專注摧毀我們的共同敵人。與伊斯蘭國的爭鬥不是一場遊戲。」

莫斯科軍事專家馬達索夫指，這個指控是落後的政治宣傳，俄羅斯有太多方法去證明對美軍的指控，但他們沒有這樣做。

外交事務分析和專欄作家弗羅洛夫指出，現時國防部缺乏成熟的監督：「這在蘇聯時代是不可能的。俄羅斯面臨惟一一個重大的軍事威脅，正是來自瘋狂的新聞部門。」

(英國廣播公司/獨立報)

cyka blyat

走住屌...

俄羅斯 同中共 好喜歡話 IS背後金主是美國, 想老屈美國支持恐怖主義

但全世界既人都睇到, 由2014年開始, 美國就一直空襲IS
所以伊拉克政府軍, 利比亞政府軍, 庫爾德軍隊 先可以反攻IS, 收復失地, 將IS消滅
完全唔明白俄羅斯/中共 點樣可以老屈到美國

反而俄羅斯 就真係表面上扮打IS, 實際上幫 敘利亞獨裁政府 打革命軍/鎮壓人民